## Azureでのインフラ構築方法を比べてみる

---

## 目的

- インフラ部分の構築で決まった構成を何度も作る場合の自動化を取り組みたい
- 幾つかやり方があるが、それぞれの特徴を把握しておく

---

## 作る構成は？

- リソースグループは１つ
  - リージョンはUWEST USとする
- 仮想ネットワーク、サブネットは１つ
- 仮想サーバも１つ（作成はUbuntu17.04とする)
  - NICは１つ、パブリックIPアドレスも取得する
  - SSHのキーは公開キーを作成時に練りこむ
  - SSHでの接続のため、Port22のみをオープンさせる
  
---

## 評価ポイント

- 作成開始から終了までにかかる時間
- 実行するためのセットアップ
- OSの対応状況
- 習得コスト

---

## 事前に知っておきたい知識１

![Resource Group](assets/resource.png)

+++

- Azureのリソース群の基礎知識
  - 各種リソースはリソースグループという概念でまとめられている
    - リソースグループには、名前の通り各種リソースが紐付けられる
    - リソースグループの上位にはサブスクリプションが位置する（サブスクリプションは請求を束ねる概念）
    - リソースは互いに関係性を持つものがある（NICとIPアドレスというように）
    - リソースの関係性とネットワークは別の関係性なので、分けて考えるのがコツ

---

## 事前に知っておきたい知識２

- Azureのリソースを操作するためには、操作することが認められている必要がある  
  つまり、権限が付与されている必要がある
  - どのようにAzureの利用を契約したかにより、権限


---

# では、やってみよう

---

### パターン：コマンドによる構築

- ツールとしては、Azure CLI 1.0 / Azure CLI 2.0 / Azure PowerShell の利用

- 解りやすく習得も容易
- 一つ一つの完了を待つため時間がかかる
- 失敗時のリカバーを利用者が考慮する必要がある

+++

## Azure CLI 2.0

![azure cli](assets/pic01.png)

Pythonで書かれた公式のコマンドラインツール。Windows, Mac, Linuxと環境を選ばずに使うことができる。
また、Docker版も用意されており、セットアップ済みのコンテナを起動し利用することも可能。

- インストール  
https://docs.microsoft.com/ja-jp/cli/azure/install-azure-cli

+++ 

## Azure PowerShell

Windows Powershellで利用できるAzure向けのコマンドレッド集（モジュール）

- LinuxのShellとの大きな違いとしては、オブジェクトを操作するためコマンドの連携による処理の多彩さが大きな特徴

- 詳細  
https://docs.microsoft.com/ja-jp/powershell/azure/overview


---

## パターン：リソーステンプレートでの構築

## パターン：Runbookによる実行

## パターン：Terraformによる構築

## パターン：Ansibleによる構築

## パターン：Chefによる構築







